<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Editor on Hai&#39;s Blog</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/tags/editor/</link><description>Recent content in Editor on Hai&#39;s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dominhhai.github.io/vi/tags/editor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[VSCode] Cấu hình Terminal Font cho ZSH</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/09/vscode-terminal-font/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/09/vscode-terminal-font/</guid><description>Lọ mọ chuyển từ Atom sang VSCode, ấn tượng đầu tiên khá là tốt ở mặt tốc độ nhưng vẫn chưa quen lắm với giao diện và phím tắt của VSCode. Chắc cái thích nhất hiện tại là icon hiển thị ở menu của VSCode với plugin Material Icon Theme. Cái đập vào mắt tiếp theo là giao diện dòng lệnh tích hợp sẵn của VSCode trông font chữ bị hỏng hết cả.</description></item><item><title>[Vim] Cấu hình cơ bản trên CentOS</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/05/vim-config/</link><pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/05/vim-config/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;Vim&lt;/code&gt; là một trình soạn thảo mạnh mẽ nhưng cấu hình mặc định của nó làm cho mình có chán giác ngán ngẩm vô cùng. Mã nguồn chẳng highlight cũng chẳng hiện thị số dòng nhìn rất chi ức chế &amp;gt;.&amp;lt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>[Atom] Tự động phát hiện và hiển thị mã hoá</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/01/atom-auto-encoding/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 09:28:28 +0900</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/01/atom-auto-encoding/</guid><description>&lt;p&gt;Bạn đã bao giờ mở 1 file ra bằng auto mà các chữ trong đó hiển thị như con giun con dế chưa? Những tình huồng như vậy có thể là do atom mặc định mở file với định dạng UTF-8, nhưng file của ta lại ở dạng khác như Shift-JIS chẳng hạn.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>[Atom] Tự động hoàn thiện lệnh</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2016/03/atom-auto-complele/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2016/03/atom-auto-complele/</guid><description>Các trình soạn thảo mã lệnh hầu hết có tính năng auto-complete (tự động hoàn thiện lệnh) khi gõ. Nhờ có tính năng này mà chúng ta có thể gõ mã nhanh hơn và không cần phải nhớ hết làu làu các API của ngôn ngữ, thư viện nào đó. Hầu hết các API có tên rất dễ liên tưởng tới tính năng của nó nên chỉ cần nhìn là biết ngay nó dùng để làm gì.</description></item><item><title>[Atom] Hiển thị mã Markdown với Atom</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2016/01/atom-markdown-preview/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2016/01/atom-markdown-preview/</guid><description>Đầu năm rảnh rỗi ngồi viết bậy lúc cho vui tay. Tiện chúc anh em bạn bè năm mới tràn đầy niềm vui và hạnh phúc, sớm thành các tay lập trình lão luyện thuộc top world class.
Xem trước một cách real-time hiển thị của mã Markdown trên Atom (phiên bản hiện tại là 1.x) cực kì dễ dàng. Chỉ cần mở tab đang soạn thảo mã Markdown của bạn và ấn tổ hợp phím CONTROL + SHIFT + M là có thể xem ngay mã Markdown trong khi đang soạn thảo.</description></item></channel></rss>