<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Toán on Hai&#39;s Blog</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/categories/to%C3%A1n/</link><description>Recent content in Toán on Hai&#39;s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dominhhai.github.io/vi/categories/to%C3%A1n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Giải Tích] Softmax và đạo hàm</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/softmax-derivs/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/softmax-derivs/</guid><description>Softmax rất hay được ứng dụng trong các bài toán phân loại nhiều lớp nên việc tìm hiểu về nó giúp ta dễ dàng cài đặt thuật toán với hàm số này. Trước đây, tôi có đề cập đôi chút về hàm số này trong bài logistic regression cho việc tìm hàm lỗi với bài toán phân loại đa lớp, nếu bạn hứng thú thì có thể xem lại tại đây.</description></item><item><title>[Giải Tích] Đạo hàm với vec-tơ, ma trận, ten-xơ</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/matrix-derivs/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/matrix-derivs/</guid><description>Bài viết này sẽ giới thiệu cách lấy đạo hàm của vec-tơ, ma trận và ten-xơ (mảng nhiều chiều) và lấy đạo hàm theo vec-tơ, ma trận và ten-xơ.
1. Quy hoạch động Làm quá nhiều việc 1 lúc rất dễ dẫn tới sai lầm, chính vì vậy mà người ta cần phân tách vấn đề ra thành các bài toán con để giải quyết rồi gộp kết quả lại.</description></item><item><title>[Tối Ưu] Nhân tử Lagrange với bất đẳng thức</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/02/lagrange-multipliers-2/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 11:51:56 +0900</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/02/lagrange-multipliers-2/</guid><description>&lt;p&gt;Trong phần trước ta đã cùng bàn về phương pháp nhân tử Lagrange với điều kiện ràng buộc là các đẳng thức. Trong phần này ta sẽ cùng tổng quát hoá bài toán với điều kiện ràng buộc bao gồm cả các bất đẳng thức. Nhóm các điều kiện tổng quát như vậy có tên gọi là &lt;strong&gt;KKT&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Karush–Kuhn–Tucker conditions&lt;/em&gt;).
&lt;!--toc--&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>[Tối Ưu] Nhân tử Lagrange với đẳng thức</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/02/lagrange-multipliers/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 11:51:56 +0900</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/02/lagrange-multipliers/</guid><description>&lt;p&gt;Phương pháp nhân tử Lagrange (&lt;em&gt;method of Lagrange multipliers&lt;/em&gt;) là một kỹ thuật cực kì hữu dụng để giải các bài toán tối ưu có ràng buộc. Trong chuỗi bài viết này tối sẽ chia làm 2 phần: (1) Ràng buộc là đẳng thức; (2) Ràng buộc là bất đẳng thức. Bài viết đầu tiên này tôi sẽ tập trung vào tối ưu có ràng buộc là đẳng thức.
&lt;!--toc--&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tập các kí hiệu toán học</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2017/10/math-notation/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2017/10/math-notation/</guid><description>&lt;p&gt;Bài viết này tổng hợp lại các kí hiệu toán học được sử dụng trong blog. Về cơ bản, tôi sẽ cố gắng đồng bộ hết sức có thể các kí hiệu này với các kí hiệu thường được các nhà học máy và toán học sử dụng. Ở đây tôi không đề cập tới cách tính từng phép toán cụ thể vì tôi đã trình bày trong các chuỗi bài về &lt;a href=&#34;https://dominhhai.github.io/vi/categories/to%C3%A1n/&#34;&gt;Toán&lt;/a&gt; và &lt;a href=&#34;https://dominhhai.github.io/vi/categories/x%C3%A1c-su%E1%BA%A5t/&#34;&gt;Xác Suất&lt;/a&gt; rồi.
&lt;/p&gt;</description></item><item><title>[Giải Tích] Đạo hàm của hàm nhiều biến số</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2017/10/multi-var-func/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2017/10/multi-var-func/</guid><description>Hàm nhiều biến số có ứng dụng rất rộng rãi trong các bài toán học máy vì đa số các các thuộc tính của hiện tượng ta theo dõi không phải chỉ có 1 mà rất nhiều tham số. Các tham số này được liên kết với nhau một cách đặc biệt bởi các hàm số khác nhau để có thể đưa ra được các kết quả mong muốn. Nên việc tìm hiểu về hàm nhiều biến là rất cần thiết để có thể hiểu được các lý thuyết của học máy.</description></item><item><title>[Ma Trận] Các phép toán</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2017/09/matrix-op/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2017/09/matrix-op/</guid><description>&lt;p&gt;Phần tiếp theo của &lt;a href=&#34;https://dominhhai.github.io/vi/categories/ma-tr%E1%BA%ADn/&#34;&gt;chuỗi chủ đề về ma trận&lt;/a&gt;
sẽ đề cập tới các phép toán của ma trận.
Song song với việc lý giải các phép toán, ta cũng sẽ học sử dụng thư viện &lt;a href=&#34;https://github.com/numpy/numpy&#34; target=&#34;_blank&#34;_ rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Numpy&lt;/a&gt; để lập trình với ma trận.
&lt;/p&gt;</description></item><item><title>[Ma Trận] Một số khái niệm cơ bản</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2017/09/what-is-matrix/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2017/09/what-is-matrix/</guid><description>&lt;p&gt;Đại số tuyến tính là một công cụ cơ bản cần thiết cho việc tìm hiểu học máy.
Bài đầu tiên trong &lt;a href=&#34;https://dominhhai.github.io/vi/categories/ma-tr%E1%BA%ADn/&#34;&gt;chuỗi chủ đề này&lt;/a&gt;
sẽ tập trung vào định nghĩa một số khái niệm cơ bản trong đại số tuyến tính.
Lưu ý rằng các khái niệm tôi viết lại là dưới cái nhìn của người làm lập trình như tôi,
nên không chắc đảm bảo được tính chặt chẽ về mặt toán học.
&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>