<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Đạo Hàm on Hai&#39;s Blog</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/tags/%C4%91%E1%BA%A1o-h%C3%A0m/</link><description>Recent content in Đạo Hàm on Hai&#39;s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dominhhai.github.io/vi/tags/%C4%91%E1%BA%A1o-h%C3%A0m/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Giải Tích] Softmax và đạo hàm</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/softmax-derivs/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/softmax-derivs/</guid><description>Softmax rất hay được ứng dụng trong các bài toán phân loại nhiều lớp nên việc tìm hiểu về nó giúp ta dễ dàng cài đặt thuật toán với hàm số này. Trước đây, tôi có đề cập đôi chút về hàm số này trong bài logistic regression cho việc tìm hàm lỗi với bài toán phân loại đa lớp, nếu bạn hứng thú thì có thể xem lại tại đây.</description></item><item><title>[Giải Tích] Đạo hàm với vec-tơ, ma trận, ten-xơ</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/matrix-derivs/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2018/04/matrix-derivs/</guid><description>Bài viết này sẽ giới thiệu cách lấy đạo hàm của vec-tơ, ma trận và ten-xơ (mảng nhiều chiều) và lấy đạo hàm theo vec-tơ, ma trận và ten-xơ.
1. Quy hoạch động Làm quá nhiều việc 1 lúc rất dễ dẫn tới sai lầm, chính vì vậy mà người ta cần phân tách vấn đề ra thành các bài toán con để giải quyết rồi gộp kết quả lại.</description></item><item><title>[Giải Tích] Đạo hàm của hàm nhiều biến số</title><link>https://dominhhai.github.io/vi/2017/10/multi-var-func/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dominhhai.github.io/vi/2017/10/multi-var-func/</guid><description>Hàm nhiều biến số có ứng dụng rất rộng rãi trong các bài toán học máy vì đa số các các thuộc tính của hiện tượng ta theo dõi không phải chỉ có 1 mà rất nhiều tham số. Các tham số này được liên kết với nhau một cách đặc biệt bởi các hàm số khác nhau để có thể đưa ra được các kết quả mong muốn. Nên việc tìm hiểu về hàm nhiều biến là rất cần thiết để có thể hiểu được các lý thuyết của học máy.</description></item></channel></rss>